контролировать слова можно таким образом:
  искать основные части матных слов, если они находяться то проверять слова
  исключения подобные.

  возможно скланение слов, как матерных так и исключений.
  возможно использование транслита, или начертаний.

  Xyu XyeBb|u - такие комбинации трудно называть транслитом,
  транслит опять же достаточно произвольное сочетание букв,
  нет конвертора.

  набор ругалтельного слова через символ разделитель.
  Х У Й, Х...У.....Й

  исключения:
  "с корабля" "заштрихуй", "хохулин"


вывод - фильтровать крайне сложно.

модуль на даработке, не сообераеться не подключаеться.